\defmathtask[task=1108,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\large

За \( 4 \)~ч езды на автомобиле и \( 7 \)~ч езды на поезде туристы проехали \( 640 \)~км.
Какова скорость поезда, если она на \( 5 \)~км больше скорости автомашины?
% task text
\begin{solution}
  Пусть скорость поезда \( x \)~км/ч, тогда скорость автомобиля равна \( x -5 \)~км/ч.
  Составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    4(x - 5) + 7x &= 640\\
    4x - 20 + 7x &= 640\\
    11 x &= 660\\
    x &= 60
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{60}~км/ч.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
